繼ptgf後出現ptfd : 日本 OL 租朋友合照

年過廿五的 OL 花錢「租朋友」，請來年紀相仿的女孩，充當閨密慶生；二十出頭的女白領，花錢招來 3 名陌生女子，裝作 girl’s talk 聚會…… 你覺得很浮誇？在日本，這樣的都會女性愈來愈多。她們每次出錢又出力，只為拍照放到 Facebook、Twitter、Instagram，有些人為求盡善盡美，甚至保持同一姿勢拍照 10 次。如此不辭勞苦，為的又是甚麼？

Client Partners（クライアントパートナーズ）是一間全女班萬事屋，代客辦理大小事項，上述的「同遊合影」也在服務之列，每次收費由 6,000 至 10 萬日元不等（約港幣 408 至 6,800 元）。2009 年創辦當時，客人以男性居多，廿來歲的亦僅佔整體的 1%；但到去年，男女逆轉為四六之比，二字頭僱主增至 20%。

安倍真紀是該公司的 CEO，她認為多了女士租人合照放上網，是因為「愈來愈多人太想展示好的一面。」東京新宿區的 Family Romance（ファミリーロマンス）也提供同類型服務，近年還愈來愈旺場。CEO 石井裕一解釋：「愈來愈多人有這種念頭：不希望讓父母或朋友認為自己朋友太少。」因此，當面對結婚此等人生大事，更少不了「結婚式代理出席」這種做假服務。

所謂的「結婚式代理出席」，即是聘來毫不相識的人，充當親朋戚友，前來參加自己的婚宴。Family Romance 就表示，該公司去年經手的同類型個案高達 201 宗，是 09 年開業以來最多，而 6 成「僱主」都是女性。據石井透露，平均每宗個案會請 6 人「做媒」，偶爾也有「大手筆」的客人，譬如曾有廿歲出頭的 OL 自稱「出席婚禮的朋友很少」，表示想請十幾位男女臨時工，藉以充撐面場。

評論家牛窪惠對日本青年文化相當熟悉，她相信：「隨著 Facebook 等社交媒體流行，朋友多寡這回事，儼如一目了然，令年輕人開始擔憂，怕朋友不夠別人多，擔心溝通能力不如人。」而這些缺乏自信的心理狀態，衍生了那些「充大頭鬼」的作假行為。不過，從中賺了不少的安倍，倒希望這類「點單」減少，換年輕一輩能夠堂堂正正，展露自己真實的一面。

Source:

香港啲埃豬女神有無咁既需要？

我又要

想租異性朋友